{
    "questions": [
       
        {
            "questionText": "ইরান ও সৌদি আরবের কূটনৈতিক সম্পর্ক পুনস্থাপনে মধ্যস্থতা করে কোন দেশ?",
            "options": [
                "রাশিয়া",
                "কাতার",
                "চীন",
                "পাকিস্তান"
            ],
            "correctOption": "চীন"
        },
        {
            "questionText": " বিশ্ব খাদ্য কর্মসূচির (WFP) নতুন নির্বাহী পরিচালক কে?",
            "options": [
                "ব্রুনসন ম্যাককিনলে",
                "সিন্ডি ম্যাককেইন",
                "অ্যালান মরিসন",
                "সুভাষ চন্দ্র নেমবাং"
            ],
            "correctOption": "সিন্ডি ম্যাককেইন"
        },
        {
            "questionText": " নেপালের বর্তমান প্রেসিডেন্ট কে?",
            "options": [
                "বিদ্যা দেবী ভান্ডারী",
                "রামচন্দ্র পাওদেল",
                "রাম বরণ যাদব",
                "ডেভিড এম. বিসলে"
            ],
            "correctOption": "রামচন্দ্র পাওদেল"
        },
        {
            "questionText": "নাইজেরিয়ার নবনির্বাচিত প্রেসিডেন্ট কে?",
            "options": [
                "এনদুকা অর্জিনমো",
                "পিটার ওবি",
                "মাহমুদ ইয়াকুবু",
                "বুলা তিনুবু"
            ],
            "correctOption": "বুলা তিনুবু"
        },
        {
            "questionText": "চ্যাটজিপিটির প্রতিষ্ঠাতা কে?",
            "options": [
                "অরবিন্দ কৃষ্ণ",
                "স্যাম অল্টম্যান",
                "ল্যারি পেজ",
                "সুন্দর পিচাই"
            ],
            "correctOption": "স্যাম অল্টম্যান"
        },
        {
            "questionText": " ভাড়াটে সেনাদল Wagner Group কোন দেশ ভিত্তিক?",
            "options": [
                "যুক্তরাষ্ট্র",
                "ইউক্রেন",
                "বেলারুশ",
                "রাশিয়া"
            ],
            "correctOption": "রাশিয়া"
        },
        {
            "questionText": " ২০২৩ সালের বৈশ্বিক সন্ত্রাস সূচকে বাংলাদেশের অবস্থান কত?",
            "options": [
                "৪০তম",
                "৪৯তম",
                "৪৩তম",
                "৫৩তম"
            ],
            "correctOption": "৪৩তম"
        },
        {
            "questionText": "২০২৩ সালের বিশ্ব সুখ প্রতিবেদনে শীর্ষ সুখী দেশ কোনটি?",
            "options": [
                "ফিনল্যান্ড",
                "আইসল্যান্ড",
                "জিম্বাবুয়ে",
                "লেবানন"
            ],
            "correctOption": "ফিনল্যান্ড"
        },
        {
            "questionText": "২০২৩ সালের বিশ্ব সুখ প্রতিবেদনে সর্বনিম্ন দেশ কোনটি?",
            "options": [
                "ডেনমার্ক",
                "ইসরায়েল",
                "সিয়েরা লিওন",
                "আফগানিস্তান"
            ],
            "correctOption": "আফগানিস্তান"
        },
        {
            "questionText": " ২০২৩ সালের বিশ্ব সুখ প্রতিবেদনে বাংলাদেশের অবস্থান কততম?",
            "options": [
                "৯৪তম",
                "১১৬তম",
                "১১১তম",
                "১১৮তম"
            ],
            "correctOption": "১১৮তম"
        },
        {
            "questionText": " বৈশ্বিক অস্ত্র রপ্তানিতে শীর্ষ দেশ কোনটি?",
            "options": [
                "যুক্তরাষ্ট্র",
                "ফ্রান্স",
                "রাশিয়া",
                "চীন"
            ],
            "correctOption": "যুক্তরাষ্ট্র"
        },
        {
            "questionText": " বৈশ্বিক অস্ত্র ক্রয়ে শীর্ষ দেশ কোনটি?",
            "options": [
                "ভারত",
                "কাতার",
                "সৌদি আরব",
                "অস্ট্রেলিয়া"
            ],
            "correctOption": "ভারত"
        },
        {
            "questionText": " বৈশ্বিক অস্ত্র আমদানিতে বাংলাদেশের অবস্থান কততম?",
            "options": [
                "২০তম",
                "২৫তম",
                "২৭তম",
                "৩১তম"
            ],
            "correctOption": "২৫তম"
        },
        {
            "questionText": " বায়ু দূষণে শীর্ষ দেশ কোনটি?",
            "options": [
                "পাকিস্তান",
                "ভারত",
                "শাদ",
                "বাংলাদেশ"
            ],
            "correctOption": "শাদ"
        },
        {
            "questionText": " বায়ু দূষণে বাংলাদেশের অবস্থান কততম?",
            "options": [
                "প্রথম",
                "দ্বিতীয়",
                "তৃতীয়",
                "পঞ্চম"
            ],
            "correctOption": "পঞ্চম"
        },
        {
            "questionText": " বায়ু দূষণে শীর্ষ রাজধানী কোনটি?",
            "options": [
                "এনজামেনা, শাদ",
                "বাগদাদ, ইরাক",
                "ঢাকা, বাংলাদেশ",
                "নয়াদিল্লি, ভারত"
            ],
            "correctOption": "এনজামেনা, শাদ"
        },
        {
            "questionText": "১৪তম সাফ ফুটবল কবে অনুষ্ঠিত হবে?",
            "options": [
                "২১ জুন-৩ জুলাই ২০২৩",
                "২১ জুলাই-৩ আগস্ট ২০২৩",
                "২১ আগস্ট-৩ সেপ্টেম্বর ২০২৩",
                "২১ সেপ্টেম্বর-৩ অক্টোবর ২০২৩"
            ],
            "correctOption": "২১ জুন-৩ জুলাই ২০২৩"
        },
        {
            "questionText": "১৪তম সাফ ফুটবল কোথায় অনুষ্ঠিত হবে?",
            "options": [
                "বেঙ্গালুরু, ভারত",
                "কলম্বো, শ্রীলংকা",
                "মালে, মালদ্বীপ",
                "ঢাকা, বাংলাদেশ"
            ],
            "correctOption": "বেঙ্গালুরু, ভারত"
        },
        {
            "questionText": " টি-২০’তে বাংলাদেশের ৫০তম জয় কোন দেশের বিপক্ষে?",
            "options": [
                "আয়ারল্যান্ড",
                "নেদারল্যান্ডস",
                "ইংল্যান্ড",
                "জিম্বাবুয়ে"
            ],
            "correctOption": "ইংল্যান্ড"
        },
        {
            "questionText": "২০২৩ সালের নারী টি-টোয়েন্টি বিশ্বকাপে চ্যাম্পিয়ন কোন দেশ?",
            "options": [
                "অস্ট্রেলিয়া",
                "ভারত",
                "দক্ষিণ আফ্রিকা",
                "ইংল্যান্ড"
            ],
            "correctOption": "অস্ট্রেলিয়া"
        },
        {
            "questionText": "ওয়ানডে ক্রিকেটে বাংলাদেশের সর্বোচ্চ দলীয় স্কোর কত?",
            "options": [
                "৩৩৩ রান",
                "৩৩৮ রান",
                "৩৪২ রান",
                "৩৪৯ রান"
            ],
            "correctOption": "৩৪৯ রান"
        },
        {
            "questionText": " ২০২২ সালের বর্ষসেরা পুরুষ ফুটবলার কে?",
            "options": [
                "করিম বেনজেমা",
                "ক্রিস্টিয়ানো রোনালদো",
                "কিলিয়ান এমবাপ্পে",
                "লিওনেল মেসি"
            ],
            "correctOption": "লিওনেল মেসি"
        },
        {
            "questionText": "ফেসবুকের নির্মাতা কে ?",
            "options": [
                "স্টিভ জবস",
                "বিলগেটস",
                "মার্ক জুকারবার্গ",
                "টিম বার্নার্স লি"
            ],
            "correctOption": "মার্ক জুকারবার্গ"
        },
        {
            "questionText": "মানুষের প্রকৃতি নির্ভরশীলতা কমে যাওয়ার পিছনে কারণ কী?",
            "options": [
                "যন্ত্রের আবিষ্কার ও ব্যবহার",
                "অর্থের ব্যবহার",
                "ইন্টারনেট",
                "তথ্যের ক্রমবিকাশ"
            ],
            "correctOption": "যন্ত্রের আবিষ্কার ও ব্যবহার"
        },
        {
            "questionText": "জ্ঞানভিত্তিক সমাজ তৈরির বিপ্লবে অংশগ্রহণে কোন দক্ষতাটি সবচেয়ে জরুরি?",
            "options": [
                "সৃজনশীলতা",
                "বিপ্লব করার ক্ষমতা",
                "চিন্তা-ভাবনা",
                "তথ্য এবং যোগাযোগ প্রযুক্তিতে পারদর্শিতা"
            ],
            "correctOption": "চিন্তা-ভাবনা"
        },
        {
            "questionText": "কম্পিউটারকে সচল ও কার্যক্ষম রাখতে কী করতে হবে?",
            "options": [
                "নতুন কম্পিউটার কিনতে হবে",
                "রক্ষণাবেক্ষণ",
                "কম্পিউটার সফটওয়্যার বদলাতে হবে",
                "Repair করতে হবে"
            ],
            "correctOption": "রক্ষণাবেক্ষণ"
        },
        {
            "questionText": "কখন অপারেটিং সিস্টেমের আপডেট স্বয়ংক্রিয়ভাবে হয়?",
            "options": [
                "প্রতিদিন ব্যবহার করলে",
                "বদলালে",
                "ইন্টারনেট সংযোগ থাকলে",
                "ইন্টারনেট বন্ধ থাকলে"
            ],
            "correctOption": "প্রতিদিন ব্যবহার করলে"
        },
        {
            "questionText": "কোন সফটওয়্যার ব্যবহার করে কম্পিউটারকে সচল ও গতিশীল রাখা যায়?",
            "options": [
                "অপারেটিং সিস্টেম",
                "ক্লিনার",
                "উইনরার (Winrar)",
                "রেজিস্ট্রি ক্লিনআপ সফটওয়্যার"
            ],
            "correctOption": "অপারেটিং সিস্টেম"
        },
        {
            "questionText": "কোনটির ব্যবহার ছাড়া ICT যন্ত্রের ব্যবহার কল্পনা করা যায় না?",
            "options": [
                "সাউন্ড বক্স",
                "গেম",
                "ওয়েব ক্যাম",
                "ইন্টারনেট"
            ],
            "correctOption": "ইন্টারনেট"
        },
        {
            "questionText": "এন্টিভাইরাস সফটওয়্যারগুলো কোথায় হালনাগাদ করা যায়?",
            "options": [
                "সফটওয়্যার প্রতিষ্ঠানে গিয়ে",
                "কম্পিউটারে",
                "ইন্টারনেটে",
                "ওয়েবসাইটে"
            ],
            "correctOption": "কম্পিউটারে"
        }
    ]
}
